\problemname{Height (20\%)}

Í þessu verkefni útfærið þið klasann \texttt{Height}, í skránni \texttt{height.py}, sem hjúpar hæð í fetum og tommum (e. feet and inches). 
Með því að skoða aðalforritið hér fyrir neðan og úttak þess eigið þið að geta áttað á ykkur hvaða tilvikabreytur og hvaða meðlimaföll eru nauðsynleg í \texttt{Height}. 

Þið megið \textbf{ekki} nota neina import setningu í lausninni ykkar fyrir utan \texttt{import typing}. \\

\noindent
Upplýsingar um fet og tommur:
\begin{itemize}
\item The foot (pl. feet; abbreviation: ft) is a unit of length in the imperial and US customary systems of measurement.
\item Since the International Yard and Pound Agreement of 1959, one foot is defined as 30.48 centimeters exactly.
\item In customary and imperial units, the foot comprises 12 inches. 
\item There are 2.54 centimeters in an inch.
\end{itemize}


\section*{Dæmi um aðalforrit:}

\begin{verbatim}
from height import Height

h1 = Height(5, 9)    # 5 feet, 9 inches
print(h1)
h2 = Height(5, 11)   # 5 feet, 11 inhces
print(h2)

c1 = h1.cm()        # converts h1 to centimeters
print(c1,"cm")

c2 = h2.cm()        # converts h2 to centimeters
print(c2,"cm")

print(h2 > h1)      
print(h1 > h2)

h3 = h1 + h2        # adds to heights
print(h3)
c3 = h3.cm()
print(c3,"cm")

h4 = Height(5, 12)
print(h4)
c4 = h4.cm()
print(c4,"cm")

print(h4 > h3)
\end{verbatim}

Þetta aðalforrit er gefið, ykkur til þæginda.
Þið getið hlaðið því niður og keyrt gagnvart lausninni ykkar til að prófa á eigin vél.


\pagebreak
\section*{Úttak}
\noindent
Úttak úr aðalforritinu að ofan:
\begin{verbatim}
5 ft, 9 in
5 ft, 11 in
175 cm
180 cm
True
False
11 ft, 8 in
356 cm
6 ft, 0 in
183 cm
False
\end{verbatim}
\textbf{Note:} Aðgerðin cm() á að skila centimetrum námunduðum að næstu heiltölu.

\section*{Einingapróf}
Útfærslan ykkar á \texttt{Height} verður keyrð í gegnum einingapróf.
Þegar prófin búa til tilvik af \texttt{Height} þá eru eftirfarandi gildi notuð:
\begin{itemize}
\item $1 \le feet \le 7$
\item $1 \le inches \le 36$ 
\end{itemize}

\textbf{Note}: Forritið ykkar á ekki að skoða sérstaklega hvort þessi inntaksskilyrði standist, né hafna öðru inntaki. 
Þetta er bara ykkur til upplýsinga um það inntak sem er prófað í prófunartilvikunum. 
Þið þurfið sem sagt ekki að búast við inntaki utan þessara takmarkana.

\section*{Skil}
Þið eigið eingöngu að skila skránni \texttt{height.py}.
